月入既百分之幾會用做儲蓄?

如題

75%

咁顛

一半
要儲錢買樓

0%搵埋都唔夠駛，點樣儲錢
利申：月入2k

85%
真係好撚難
個個都爆標

除左搭車全儲

唔洗比家用?

有
家用+搭車啱啱好14%
食多2餐晚飯已經爆

40%

睇下搵幾多錢架姐

cls

2成到咋 太大洗

-10%

-20% 搵埋唔夠使

上面巴打好癲。

飲食業工時長 包食 屋企附近番工 儲哂100%

我仲以為存3/40%已經好顛

好既可以60%
平均得40%

我計劃緊月存40%
計黎計去都無可能再存多d
25%家用
35%自己洗

而家40
轉新工應該可以50-60

65%左右
有比家用

25%儲
25%家用
25%食飯
25%養車

我都係,最大支出都喺家用道,反而自己除咗平日食飯交電話費之外都冇乜點用錢.

14000-17000左右

利申:月入18k-20k，電單車返工

80%

儲錢, 不了

返兩份工 搵二萬尾 儲大約80-90% 都係電單車返工

除左節流 我仲會開源 工餘時間揸電單車做lalamove 每日可以執多幾百蚊

有剩就儲囉
無硬性規定自己

0%

70% 儲
20% 家用
4% 拍拖

其餘用喺交通費、電話費、養寵物
飲食方面就帶飯/番屋企食+拍拖食下好西

80

80%
除左食飯同家用

60%

唔駛比家用正路要儲到幾多？自己本身又大洗，不過唔駛煩買樓，所以成日亂洗錢。 暫時月儲15%左右。

月入15k 必要支出5k左右
10k通常儲6k 儲得好鬼慢

90%（期望）

要諗買樓 無得亂洗

痴線，個個都儲到咁撚多

50% 儲
30% 家用
20% 自己用

16k人工，強逼儲2.5k買股，有冇剩錢冇為意

Pt?

搵五皮儲八成有幾難？搵萬五儲八成就難喇！
所以齋講儲幾成無乜意思，要講埋搵幾多先有用

66%

105%

咁講黎無意思 個個月入變曬100k up

人地講75%你又唔信，講埋收入你又話無意思變鳩up

咁你想講咪講埋

30k儲20k

30-40%

> 95%

每個月用唔過5000

0% 一出糧就拎去投資

你肯定係真絲

點解咁講

我諗男人唔止用4%拍拖掛
養寵物同帶飯都似女仔會做多啲
再加上拍拖要去食好西
估唔估得岩先

估啱咗～但我同另一半AA制，所以我出嘅4%其實面額同佢一樣

利申：我哋食得唔貴，成日食譚仔老麥，沙嗲王已經等於好西

拍拖其實佔生活成本好重

我除左特別窮個排之外
係個商場入面有咩都會唔睇價錢隨心食
所以食飯用好多錢

50%投資,15%儲蓄

香港食野係好貴，所以拍拖AA制先公平
單身無咩活動又無咩地方駛錢，食野貴少少都無所謂啦

月入 23k鬆啲
70%儲
15%家用

有淨包晒搭車出街拍拖電話費雜費
返工就帶飯 長期糧尾
已經好耐無洗過錢係自己身上
首期永遠都儲唔到
想結婚又要洗一筆
人生已完

20% 但唔易 好多時唔知點解洗下洗下就冇左

75%
0家用

人生樂趣呢

月入21k~24k
4k自用
6k儲
其餘儲

利申做人唔知為乜

Yes 仲係學生哥

月入37k
2k自用
5k家用
其餘儲

4%拍拖

咁咪姐係番三份工...

成日食譚仔老麥,慳埋咪又係睇醫生
我估絲打好後生,先會成日食老麥譚仔

其實月入得13k左右

不過自己對好多野都冇話特別追求

淨係鍾意打波打機呢d低消費野

唔洗話特別格硬儲都已經儲到75%

我都係近半年先開始咁返工法
以前都係同大家一樣 打一份工 18-19k左右
返慣左無乜特別
日頭返正職 夜晚返兼職
星期六日做幾單lalamove<好懶 通常執幾百蚊就收工

想問lala move 有冇話要有幾耐牌先接得單

冇車牌，，見你地講完有少少想考個電單車牌做下

25%俾家用
50%儲

賭撚哂無哂錢

2008剛畢業時:

人工25k
家用2k
用1.5k(早餐屋企、午餐帶飯、晚餐屋企)
還non mean 1.5k
儲20k

儲80%
一年俾到首期
不要去羨慕，不要去妒忌

層樓200幾萬？
09年買？
如果係真係贏哂

我自己就2年半牌
我申請果陣 佢又無特別講明規定 應該P牌都得 我估

儲幾多都冇用
買隻錶洗撚哂全年儲嘅錢

70%
每月儲萬8

買少隻lo

大家都儲好撚多
我以為average係三十

300萬
700建呎
做95
2009年尾買

咩黎

搵五皮既人需要用既錢就多好多啦

搵15676， 儲67%到 食飯搭車用最多錢

咪on9啦 ，一個人搵萬五每個月可以洗兩萬，一個人搵五萬可以一個月用唔洗一萬
洗幾多係睇個人而唔係因爲份糧有幾多囉

多數人搵得多就會洗得多 你睇怕on9多啲

俾十幾% 家用嘅爸打，屋企應該有啲錢，到你買樓時你父母就會出手幫你

我自己同身邊大把人都係咁上下依個價，但唔會好似你咁講因爲搵得多就要洗得多囉，供樓嘅當然無得好講，但大洗嘅人搵幾少都會係大洗，節斂嘅人搵幾多都唔會大洗得去邊，唔好將你以爲嘅套用落大多數人身上啦

50-60%

你睇怕先係將自己以為套落大多數人身上嗰類？
唔該自己去搵資料，睇下咩人先係呢個社會消費力既主要人群……呢班人搵幾錢同洗幾錢……
得把口…………仲攞埋自己舉例……
柒都唔係你咁柒

但你有無諗過依群人真係搵得多，佢嘅消費力係大過其他好多人，但只係占佢人工好少百份比？

儲9成左右,冇咩需要用錢既地方

如果將收入放係x 儲蓄放係y
咁當然唔會係一條直線啦

所以話唔好淨係講自己儲得幾多
要講埋搵幾多

好可能搵十皮儲唔到50%
但搵五皮就儲到80

唔可以簡單話搵五皮儲得80有幾難

因為隨著你收入既增加
你生活既圈子係會唔同
消費要求都唔同

例如搵5皮同搵2皮既人可能係一個圈子
消費要求都差唔多
所以搵5皮儲到80

但搵到十皮 就可能完全唔一樣
反而洗得多好多

有無諗過係同屋企關係唔好先比咁少

25% 家用
25% 自己
50% 儲

所以我一開始咪講左要講埋收入先有意思，齋講百分比無意義

係呀
我只不過係話唔係搵得多就一定易儲啫

儲99%
月入30萬

專心上堂啦屌你老母小學雞
你影張30萬既糧單出黎我裸跑中環碼頭呀

揾36k左右
草2萬，9千5家用
其實個個月就萬五左右
巴打講得岩
揾得到就好多時係你出錢
請乜買乜食乜都係

33%

200%

50%

120%

30k
25%家用
25%日常開支
20%保險交稅旅行紅白二事
其他儲起 基本上無咩生活可言

60-70%

20% 拎去low risk saving investment
但求攞出黎用嗰陣唔好depre

10%家用，40%儲，其他自己fing

不過學費同買樓講明屋企人唔會幫

扣左供樓儲50%以上
再用槓桿買bond

90%

存70%以上個d究竟係9up定真

其實有心儲就得 唔好出咁多街已經儲到

屋企家用水電煤 坐車 食飯 電話費 寬頻費 呢

每月份糧 80% all in 5 號仔算唔算

利申 老豆留咗個單位俾我住 所以無供樓問題

5%
mpf

搵17K儲30%
自己搬出嚟住洗費大
個人又鍾意買嘢

上班台就9成9up㗎啦

咁結左婚或已搬出黎住就另計啦

其實出街食咩都唔健康+污糟架喇，貴野都唔見得健康幾多。諗住慳慳埋埋啲錢，過多一兩年買樓一齊住就多啲煮住家飯，咁拍拖就唔洗次次都要出街食，會健康啲

拍拖呢家野，平有平拍架啫

係因為你儲7成所以長期糧尾
無得儲又無得用個d先叫長期糧尾

其實人工高,啲興趣又唔洗幾多錢,係得既。
我扣埋稅/mpf堆雜費,到手有37k
住緊間屋我租客幫我供埋,同老婆自己煮飯,一個月伙食都係2500左右,水電煤電話上網1000,管理費1000,同老婆夾份,平均每人2千2。1500蚊自己洗,興趣唔洗錢。

扣埋MPF月入12.5k
扣除洗費, 保險都儲到最少3K一個月
有時一個月儲5K都試過

巴打都幾節儉

冇乜購物意欲就真
玩緊信用卡1.5%回贈以上
唔大洗其實可以慳唔少

我都玩緊
玩開miles 然後賣機票比fd winwin

之前用DBS Black卡, 發覺儲miles係更易大洗咗
同埋peak season換機票嘅機會不屬於我的
最後玩番cash back算

係，多左去旅行
所以我依家主力係揾人幫我買飛，套返現
計返多過1.5%好多

50-80%
無話特登儲，真係無定洗，無欲無求

大貓VS都係靠父幹

我都係靠母幹

窮撚要直接開大貓VS係冇乜可能

個個講到儲到咁多好易咁

我搵20k
6k家用
2k保險
1k還錢俾媽（借錢俾我讀書）
2k自用

都係大約儲到45％

有時仲要父親節母親節 家姐父母丫婆丫嬤契媽生日我都要俾錢 仲有新年買禮個d

想儲到錢都幾難

巴打 我初做野都係咁
12K 月儲50%
其他就 家用 + 消費

17k 打算儲10k

月入22k

目標85% ($18,700)儲首期,

每月$2000 (9%)家用, 其他所有支出控制係$1300 (6%)以內

我想存首期先
但條女話要存錢結婚先
我打算咁分配

33%食飯坐車電話費交稅
25%儲蓄（for首期）
20%家用
15%儲蓄（for結婚）
5%強奸金
2%水電煤寬頻（夾份）

1300真係要好慳

儲70%
5500家用
3000日常洗費
1000每個月儲 儲夠就去旅行/買電話

儲2k

供緊樓
儲7%

係50%

月入20k
洗5至6k
儲15k
有存款150k

買唔到樓有乜撚用先得架